中學生的升學和正確出路。

親愛的中學生:
你以為咁辛苦入到大學唔使讀書，我就認為係錯，因為你入到大學之後，你要做好多Project,，assignment，mid term 和 exam. 你都要符合大學教授標準才可以拎高GPA，才有機會拎Second Up或 First Hon.因為你冇Part time 和Intern，就算你有First Honour和 2nd up，你都唔會揾到高人工。

其實讀大學同副學士比考DSE辛苦，讀Asso和U，你要做好多Project,，assignment，mid term 和 exam. 你都要符合大學教授標準和語文水平高才可以拎高GPA，令你容易D揾工。如果你只係chur高GPA，你會失去私人時間和自由。到時你畢業之後，你只係讀書叻之外，你冇自由發揮，你都唔會搵到份好工，只係搵到好低薪技工。相反你考DSE，你只係操卷和温書才能升大學。

我建議唔鍾意讀書嘅人唔應該讀asso同大學，因為讀asso好chur，你就算考到高GPA入到大學，都係好辛苦，讀大學其實chur過讀asso，就算你係大學chur到考到好成績，畢到業你都唔會搵到份高薪厚職的工作。另外，阿蘇嘅入大學率極低，高GPA未必拎到大學Offer和Interview，低GPA連Interview都冇，冇可能入U.

我建議唔鍾意讀書既人應該人Ive， 因為到Ive可以讀專業理論、興趣和工作技巧，還可以享受實習機會，你唔應該chur gpa，你只係求其合格就可以畢業，你完成左ive課程，升唔到大學，都唔會失敗，因為你有良好嘅創意、工作表現，所以你有機會可以揾到大公司的好工作。你有機會搵到成幾萬蚊一個月，甚至10幾萬蚊一個月。

現實上，很多公司唔鍾意招聘死讀書的大學生和Asso仔，很多公司會招聘工作表現良好的Ive仔。所以Ive仔起薪點超過大學生起薪點。

所以鍾意讀死書既人(成績好)應該讀大學，鍾意讀死書既人(成績不好)應該讀Asso，唔鍾意讀死書既人(成績好和差)只應該讀ive.

所以唔鍾意讀書既人，唔好讀Asso同大學，因為讀呢課程真係chur和難揾好工。他們應該讀IVE，學識專業工作技巧，，就算升唔到大學都可以搵到高薪厚職嘅工作。

CCCU Asso Year 1仔敬上

做free 拉打咪duck

有錢負擔得到就離開香港讀
之後留係果邊做嘢入籍
依個係最好

CCCU Asso Year 1仔敬上

屌你老母想減少對手
我屌你老母咪擾敵

CCCU Asso Year 1仔屌你老母上

咪撚聽樓主講

如果窮底又上到大學一定要簡專科讀（工程會計醫科）
升唔到大學讀返個基礎文憑考紀律部隊郵差郵務員ACO EA
文憑都讀唔掂就學車/水電/地盤/廚

正解
香港無法治
點係度安居樂業